有無人可以分享下做EO感受

有D想轉工
有無人可以分享下做EO感受
JRE難唔難？

大家唔好自爆比較好

視乎你中英寫文有冇條理表達能力點

考到再講

lm食花生

喺度開得post仲做乜撚EO

話轉就轉咩，唔揾點轉到

考倒再講 1 萬個大學生考 百幾個位

睇錯CEO

我記得喺大學career expo同個EO傾過兩句，問佢深入啲嘅嘢佢帶咗我去遊花園 攪到我而家都唔記得咗同佢傾咗啲乜

公務員係咁㗎啦
成日慌死講錯一個字就會比人哋插到工都冇，少少腰骨承擔力都冇

EO有手有腳就請？

你語氣聽落真係隨便考個試
面試9up幾輪就會收到大大舊公文袋

EO 有無得去公務員學院進修

最煩係管D 廢柴老屎忽, 管唔好比下屬怨, 管太嚴會比廢柴反咬一口

10年前做過有乜想問？

轉左行?

點解唔做？

係，轉左去私人公司好幾年了

頂唔順啲官僚作風，幫老細寫野九成係同區議會立法會解畫點解呢樣個樣做唔到好無意思

依家home office忙到仆街

請問本身讀咩？係一畢業就入左政府？出返黎有無後悔

做咗幾耐就頂唔順？呢個位係咪真係好悶會磨滅對生活嘅熱誠

可唔可以講下政府同私人公司嘅人事同埋有咩分別 盻黎你果時揀出返黎應該要好大好大決心

中英文係咪真係要超級OK？

有冇人做緊澳門工苦工？
香港三大畢業去考易唔易？

做左5年開始覺得磨滅意志，做事過程比有結果重要

係，要好好，要喺一張A4紙大少少嘅空間講清楚個一大叠野其實係乜，要老細決定啲乜，都幾難，同埋經常個腦要企喺上司度諗先容易做到野

政府好多人低級過你但係人工高過你，好多人做咗幾十年，人事網絡已經建立左，你無返咁上下技巧，根本指揮唔到人做嘢。私人公司呢啲問題都有，但比較少，同埋私人公司講求嘅結果，做到嘢有成績就得。政府講求嘅係合乎程序，同市民解釋得到，做唔做到嗰件事其實好次要。

香港三大畢業，要睇讀邊科

唔適合有鬥心嘅年輕人 同埋好多時做好少耶上file 一來一回閒閒地都一兩個星期

中晒 operations既人仲要唔明你既難處 覺得你要對班人好嚴
撞正啲仆街同事(太得閒無野做嗰班人) 小小事都要投訴 話你呢樣嗰樣

你唔係覺得EO好大好威掛?
根本EO係辦公室高級打雜

對下， ACO,CO 普通officer係無牙力，無權力
佢地玩你hea你你硬食

對上，AO, 正副處長，司長等等
你只能提意見比AO同副處長grade
你連見司長既機會都無，AO都係

咁EO真正工作做D咩?
做協調，對外=>就係遊花園，幫部門擋子彈，答公眾查詢，處理辦公室內無人想做既硬骨頭

你當EO係出邊做大機構既細managers
對內有少少權力（算吧啦，你最多好聲好氣叫人做野）
對外就係PR（除非你去左D更高級既地方，例如立法會/司長辦公室之類，否則你做硬PR）

利申:非EO

我本身係屌緊連響大學呢啲Career expo
私底下問嘢都唔敢講咁深入d 咁你就咪撚嚟啦

去得career expo你就知係邊緣人
多數上邊唔睇好佢先會去

就算睇好果班，咪一樣係er er er遊花園
人地職能真係做遊花園角色
處理事情好少少可以有權定位
只係想帶出AO,EO都好，都係遊花園既角色
簡單易處理既就好快手
難既就無權力搞
覆你注定遊花園
唔想你煩住哂就覆D好強硬

做緊政府工，都唔知跳返出黎做乜
利申officer grade

cu pacc

我都一樣係翻譯出身，做緊HR
好佩服你既勇氣
我係一grad就做hr，反而中途有諗過考政府工
你而家係咪做到HRM/BP咁上下？

差不多喇，我哋公司啲職位名好含蓄，高級經理已經係成個部門嘅主管，我就係 section head。需要勇氣嘅除左要接受少左舊人工，仲有承受家人、同期同事嘅不理解，覺得有鐵飯碗/ 就有得再升都放棄左去

新院校好似 2026 落成

請問可唔可以比啲建議提點下就入職EO嘅新仔 做野、人事、心態等等

Ching講啲野真係好有建設性 有紋有路

呢排有請咩？你waiting?

2019-2020 recruitment process未完

巴打可唔可以講下份JRE點準備？
其實JRE份中文係咪冇咁重要只睇英文個份？
理工科出身英文普通料可以點搞？

中英文份卷都要有返咁上下分數先有得in

心態: 最忌大牌，尤其年輕入職果班，以為可以un un 腳入房指人做野，小心比人玩番轉頭，幾有成績都無用。

做野: 諗定 plan ABC, 但唔好一次過拋曬出黎，慢慢滲啲滲啲比老細知就得。

人事: 同”鮮茄” (Senior Clerical Officer) 打好關係，搵file 搵幾耐/ 搵唔搵到好多時候靠同佢有幾好關係。

我果時仲係叫CRE, 中英文一樣重要，當實用文咁寫簡潔明瞭就得，唔好懶勁拋書包。睇下英文報會有幫助，例如英國 guardian 我覺得幾易入口

而家應該直接ignore就可以了

藍營喺民生問題上好多仲屌得金過泛民，只不過無公開姐

領教 多謝前輩提點
好擔心同同事相處啊我唔係咁識做人

多謝ching教路希望入職後會遇到你呢啲咁肯教人嘅同事

咁你考之前有無好似考會考咁自己狂操作文?
自己寫完又唔好似中學咁揾到老師幫我睇寫成點
唔知有咩問題係咁寫效率好似好低
定係祼考睇下啲範文就算

加油，不卑不亢就得，要時間拿捏分寸同令人地信任你，但做成點有人見到嘅

好似無，應該係你講嘅裸考我最屎反而係aptitude test

弱弱咁比少少意見
我覺得格式唔錯，寫得切已經贏左1/3
之後就簡潔易明嘅中英文
千祈唔好fancy
同埋d point要考慮各stakeholder views

我考個時都係溫下格式only 無話特別準備

可唔可以舉下例聽聽?

聽講淨個筆試已經死左9成人
巴打一take過?
同埋睇政府立會啲政策文件寫法都有幫助?

多謝巴打

想請教巴打你中英文作文時間點分配比較好?
字數通常大概去到幾多差唔多?

我本身中文一般所以做中文先 大概1000字 同應該中文用多d 時間 （3/5 time）
跟住留返10分鐘睇英文題目+brainstorm 寫就45分鐘寫到 600字左右
最後再around 10分鐘執下錯別字 睇下句子通唔通順